其實訂做傢私一般幾錢呎？

做一個衣櫃
1800又有, 2300又有, 3000又有
唔知揀, 睇到煩.

3000蚊呎？

設計公司開, 睇完已經唔使再傾

有平有貴睇設計同質量，我父母老家用左一球，但廿幾年後今日仲同新的一樣，我自己買現成套裝，但三幾年d壓板就開始頹。
始終一分錢一分貨，如果諗住dream house長住係值得投資，但如果想成日轉變環境同風格，都係買番套裝實際啦。

個個都話自己有夾板, 有咩分別.

夾板有分木材拼合的質素，又有分甲醛含量，同埋五金都好關鍵

咁可以點問D公司?
有咩木, 五金材質好D?

問佢係乜嘢板，實木，夾板，纖維，蔗渣
飾面係焗漆，貼皮，防火板等等
E幾多
五金用大陸定台灣等等

問吓睇吓啲傢俬黃店對比吓?

有D開3000就係...

之前收過報價
做櫃做到11呎半高要4K一呎

其實好似食飯咁，食個杯面十幾蚊又一餐，去食海鮮据扒幾百蚊又一餐。重點係比較過價錢質素覺得適合自己就好。

8呎以上會再加錢.
不過4K都貴.

屋企小裝修中
價錢真係可以差好遠

廳 - 地台, 電視櫃, C型櫃, 扁身櫃
房 - 曲尺床

報價最平為: 49,xxx
報價最貴為: 89,xxx

真係好誇張

木, 最底限度要求夾板, 因為甲醛比較少
最好當然係原木, 但價錢幾倍咁升

原木唔係唔防潮咩.

大陸大慨2500一平方米，算高檔

以夾板黎講，唔同產地有啲分別。
再講面料，木皮，焗漆，生態板(E0,E1)，膠板面又唔同。
五金用普通大陸野同blum可以差幾十倍價錢。
跟住設計公司做design and build 的話design又有成本，所以個range大係正常。
以8尺高櫃黎講1300-6000/尺以上都有。
所以都係睇budget做人啦。

利申：做傢俬

設計公司D報價黎 都預咗係有一定水份

有冇邊間好既可以介紹

講少少其他野先
傢私貴平, 其實都好睇間廠點處理
老老實實 九成一定係支拿野, 避唔到
除非你幾百萬未開頭

同一塊夾板, 價錢可以差好遠
就係佢地點處理, 有無做高溫殺蟲等
有朋友試過, 新聞都有
一受潮, 生蟲, 最後搞到成屋都係
所以格價真係唔好以平行先
要搵有信譽既舖頭, 否則真係奶野

至於原木, 其實係受潮較差, 但佢無甲醛
只要唔放廁所, 佢真係超COM用~ 只要保護漆上得好
基本上夏天成日開冷氣, 春天又長開抽濕機
真係唔會有乜問題
我婆婆有張木梳化, 坐到屎忽痛果D, 廿幾三十年仲好好樣

但其實我都係窮L, 都係買夾板傢俬而已

五金真係超重要
真係要比錢upgrade

我直頭求師父換好既比我
加錢姐

我做傢俬的，我可以報一報比你
tg:NotAPepe

邊樣先好 有冇次序

廿年前用一球？？！！

其實都要睇個設計。
耐用的話係實木，夾板，纖維板（MDF），蔗渣（低密度纖維板，唔會用黎做訂做傢俬）。
飾面好睇睇想外觀點樣，用膠板一般會耐用啲，冇咁易花。

問題係食飯你食得出好無
呢啲唔識睇

唔同板材唔同價，
開門方式唔同又唔同價。

有無 telegram link

我理解呀, 我出面quote開5-6萬
間黃店quote成8-9萬

咁當然, 佢啲網站呀家具呀都好似靚d
有設計咁, 但我哩D平民做平民家具
真係買唔起

一般大眾食飯咪又係只會講好食唔好食，有幾多個講得出用料煮法之類...

主要睇 budget
普通嘅用夾板就耐用又唔算貴，實木就用唔著了
飾面最影響外觀，睇你個人喜好
鐘意令面可以用水晶板防火板
鐘意歐式坑紋就要用焗漆，依家仲有吸塑更加低甲醛
貼皮多數現場造，有黑氣，我個人唔鐘意
板就起碼E1，E0就睇個人要求
五金我覺得大陸都ok，襟唔襟睇彩數

我唔識分 啲人會唔會昆尻我

你叫佢起個草圖quote 埋價拎上嚟相信好多巴打願意幫你睇

一球用廿年,我寧願一皮年年換

廳整地台

其實啲實惠,SIMPLY LIFE,宜家果啲係咪大部分都用纖維,蔗渣?

不嬲自己造

留名

實惠用夾板幾實淨，但其實唔平
宜家夾板纖維都有，背板直頭紙皮咁
但佢易裝易砌所以最平
simply睇過佢有實木枱都係好抵，櫃就無睇過但都唔平
其實都係睇你想用幾耐

宜家真的不了

你有設計？需唔需要連安裝收口 個價會好唔同

之前屋企人貪平買左支那貨衣櫃
用左年幾d衣魚孵哂出黎周圍走，
搞左好撚耐，真係唔好貪平。

訂造傢俬時 師傅話係用夾板
外飾面就可以用富美家
咁內飾面我就見佢用白色膠板
如果我想櫃入面嘅板+層板都係用木紋咁嘅面 咁應該用咩板？木紋膠板？
咁用咗木紋膠板仲叫唔叫夾板呢？

圖中
上面就係櫃入面係木色
下面就係櫃面

內飾面可以貼木皮貼
加錢之嘛
之前廚櫃內飾默認係白色，專做同外飾一樣色都加左2千

屋企今年一月做完裝修，$1100一呎

邊間？

你想整個衣櫃幾呎同想用咩材料？

盧X工程公司，係觀塘敬業街

係咪到頂衣櫃個d都係1100一尺？

我間屋：
吊櫃 $1100 一尺
地櫃 $1200一尺
到頂衣櫃$2200一尺
全部實心夾板，包櫃邊及天花收口

我都係大陸廠直接訂算啦食水太深

西德板算唔算靚板？

訂做廚櫃貴d 正常嗎？

兩面睇啦，另一方面都係投資，d木料現在計落應該唔止一球啦

差不多啦，千幾呎用料有d要求算係咁

我試過行入一間連登有人推薦過嘅設計公司
話要整主人房地台床
佢開我十萬

正常，西德、德利都係
不過大陸會有假嘅

有冇圖參考一下

未搬野入去之前

間野安裝做野有冇手尾交帶?

用Sweet Home丫~ 好好用, 我都係用佢出圖
然後比傢俬舖

sketchup都方便

係~ 哩兩個程式係幾好用
好多時自己諗屋企傢俬
其實真係要整個3D合比例既圖, 至知成品係點

sweet home 可以自己adjust 咁多野？！

其實HK十成都係攞上去做
我喺HK訂張生態板(香港叫防光板)油壓床，用左$12000
之後先開始識自己上深圳訂其他傢俬，起碼平一半

唔會因為廚櫃就貴 一樣咁計 只係佢高過8尺就比較貴
利申 裝修佬

係~ 基本上好多野都做到
上圖全部都係自己一舊舊砌出黎
當然佢有一堆模係度

點樣自己砌
我岩岩先download 左落黎，淨係識用佢果d model